點解飛機上一定會有醫生乘客？

每次睇新聞話：
「機上有乘客急性發作，需要醫生急救」
次次又真係有乘客係醫生

點解會咁

又幾出奇？

hong kong express 冇

因為冇嗰陣唔會報囉

有個醫生護住，最後死唔去先有新聞價值嘛，其他無醫生個啲報黎托咩

主識唔識國際航空條例
為應付突發情況
每架航班都有規定最少一個合資格醫生在場
點解空姐要識急救，就係當有需要時協助在場醫生，你估得佢地識急救就可以醫百病咩
平時新聞報飛機超賣，d媒體罵航空公司就叻，但又冇同你講背後係為整體乘客安全，先將個位比醫生頂上去
你估超賣又要賠錢又要上報好過癮

有d 咁既野

吹水唔抹嘴?
唔通有個醫生post喺飛機上on duty咩
醫生唔見死不救 義務幫手架咋

如果真係既話點解空姐會問「有冇醫生在場？」
直接搵呢個所謂on duty既醫生咪得囉

真唔真呀？

吹水唔抹咀。

咪膠啦

每班機都會overbook
因為有計過passenger no show嘅probability
而show up passenger計到嘅expected value係會細過total seat number.
同埋長期overbooked嘅compensation計到嘅expected value都係會細過gain.
所以overbook係因為對公司有利
唔係你啲咩吹水叫啲醫生上機
有冇讀書？

又發現左一個UO壞處

其實有冇得打電話問急救

吹水又吹得幾好喎

不過我上次搭飛機坐我前面個女人嗌唔舒服
空姐問有無醫生在場 無人應
何解呢？

一半英一半中 講到好似好勁咁

CX唔出奇
廉航就唔知啦

成日都話唔夠醫生 但係飛機總有一兩個

搵條例出黎睇下

邊個話醫生唔搭uo

有

見識到咩叫吹水佬

9upper

有醫生會慳個小小，冒住會delay，cancel既風險，去浪費自己時間？

嗌得唔夠大聲

咁係買機票定係check in時要報職業

吹都吹真d呀

因為醫生成日要去第二度上堂進修 所以有醫生乘客都好正常

每班機上面
100%有王少一對同月同日生嘅人

至少一對

大把

入嚟就係想睇呢個

你假膠定係戇鳩

又講真係似層層

幸存者偏差

呢個解釋真唔真

因為醫生有錢搭飛機
廉航就

戇鳩 之前撘13個鐘機 嘔到隻狗咁又嘔見有醫生
利申撘CX

點會冇

又要貼費托 屌

因為有醫生係機上面先有人影相做新聞，
如果冇就已經屌緊伯母

近年香港消防處救護新增咗
如果你報案佢會電話教你基本應急

你估淨係得香港醫生？

我試過有次自己一個係馬來西亞飛返香港
突然個心跳得勁快又呼吸困難
隔離有個女仔幫我同空姐講
佢地即刻問有冇醫生
但係冇......
之後佢地比氧氣筒我聞住
又有個中東佬過黎話同我掉位
因為佢一個人買左三個位可以比我訓平

其實搭細機遇到咁既情況勁老尷
一落機仲會有職員拎哂輪椅黎比你落機先
全機人都知你咩事咁

機率問題，架機咁多人其實搵到特定職業同撞生日嘅機率都係好高。

加上醫生工資高又會經常出trip，都會增加機率。

因為冇醫生個d，救唔翻個d唔會上新聞

上飛機睇醫生仲快過政府急症

屌

真
仲要分分鐘幾對一

窮L成日幻想醫生實好大洗
實際上好多醫生賺十幾皮一個月都好慳家

諗起舊登時期d潮文
不過呢個係低質到無得再低質既9up

唔好濫用呢個term啦 唔係得呢個fallacy架 呢件事好明顯係available bias啦

航空公司會請跟機醫生

很多時候，看電影和電視，有病人在航機上出事，不時會遇到有其他乘客是醫生，究竟這是巧合？還是編劇編出來？

筆者在上次專欄提過，其實生活中很多遇上事情的概率(即機會率)，都可以計算到。香港人口約7,000,000，以2012年數字算，香港約有1,006位西醫，亦即是說，香港人口中約有6,987,000人不是醫生，亦即是不是醫生的概率是700萬分之6,987,000，亦即是0.99814。

以飛機上有400位乘客算，第一位乘客不是醫生的概率便是如上提過的0.99814，第一和第二位乘客也不是醫生的概率便是 0.99814的二次方；第一至第400位乘客也不是醫生的概率便是0.99814的400次方，亦即是0.475 。那麼反過來說，飛機上400位乘客中，有一個或一個以上是醫生的概率，便是1減0.475，亦即是52%，不算低吧？

如果我們計入香港有43,698位護士，航機上400位乘客中全部不是醫護人員的機會率只有約4%！明白了其中的計算，各位下次坐飛機時，或許可以安心一些？

或然率的用處在生活上幾乎無處不在，懂得的人，絕對不會成為賭徒，因為長遠根本沒法贏到賭場；說出來你未必相信，在一個派對中，只要有23人，便有一半機會有兩個人在同一日生日！解釋頗複雜，在此不贅，不相信的可在面書上查看朋友的生日日期，平均查到23位，便會有兩個相同生日；查到第五十個左右，機會更幾乎高達九成多。

呢個真係
我自己做院舍
試過call白車同佢講院友發燒要入院
就不斷照讀咁問有冇咳血

一個月搵緊幾百萬 都撘

因為醫生有錢周圍去旅行

On9你訂機票時候 幾時有問過你職業係咩

一個人買三個位

Mr/Mrs/Dr

PhD都係dr

唔係人人鍾意SHOW OFF既
而且樓上都話PHD都係DR.

BTW, 再上面篇文計52%有醫生 好似有D問題
但係又講唔出係咩問題

上次搭Peach有人暈低左都有醫生＋護士乘客喎

以前我都會諗有錢人一定唔會搭UO
但我發現
旅遊節目 or youtube 都會搭uo
其實唔好咁低能
有錢 唔一定會亂洗

Dr就真係做醫生咩

一乾三濕

邊條呀 quote出黎睇下
飛機你都未搭過啦 死窮閪

佢假設咗全部人既搭飛機頻率一樣

如果我假設班醫生好撚忙
跟本唔得閒搭飛機
咁個機率咪0囉

Surgeon 都叫自己mr mrs

可唔可以解䆁下

因為每次出事都係on duty 個醫生掛

飛機上面呢？
有冇方法可以同地面的醫生聯絡教空姐點做

另一宗事故發生在今年二月二十一日，由澳洲珀斯前往香港的空中巴士350-941型飛機，當飛機前往香港途中時，機長告知副駕駛員他感到氣喘及視力受損，機長隨後宣布自己喪失工作能力。副駕駛員繼續執行操縱飛機的職務，並指派一名高級機艙服務員，在駕駛室內協助喪失工作能力的機長。

機組人員獲得航機上一名合資格醫護人員乘客的醫療援助，並透過駕駛艙的衞星通訊系統，向身處香港的公司醫生獲取醫療建議。機長接受醫用氧氣後，狀況穩定下來。儘管機長正式宣布他喪失工作能力，但在整個事件中，他仍然保持清醒，並能與副駕駛員和高級機艙服務員保持對答。

100%？
如果架機得20人呢

麻醉師本身唔係醫生黎咩?

咪係
搭個飛機都要寫dr 唔通fb名都要加dr咩
雖然識有d人真係gmail account都加dr

有幾出奇
飛機夠一定有雞啦
唔信你問下

見到topic嗰0.01秒已經諗起

日本可能有再細分

份糧包埋

屌你呢個真係難分真與假

我識醫生 教授 全部都搭HK express wor
賺到錢=唔可以慳？
以為自己好幽默？

先將個位比醫生頂上去